<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" version="2.0"><channel><title>翔泳社 新刊</title><description>翔泳社 新刊</description><link>https://www.shoeisha.co.jp/rss/book/index.xml</link><pubdate>Tue, 09 Feb 2021 20:05:40 +0900</pubdate><item><title>心理教科書 公認心理師 完全合格問題集 2021年版</title><author>公認心理師試験対策研究会,</author><link>http://www.shoeisha.co.jp/book/detail/9784798167367</link><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 00:00:00 +0900</pubDate><description><![CDATA[<h3>大好評の問題集「ペンギン青本」で<br />
4回分の過去問から傾向をつかんで<br />
突破力をつけよう！</h3>

<p>本書は過去4回分（第1回・第1回追試・第2回・第3回）の<br />
問題を掲載しています。<br />
また、見やすく学習しやすいように<br />
「左ページに問題、右ページに解説」にレイアウト。<br />
解説は比較的コンパクトですが、<br />
どのような問題が出題されたか、どの部分が誤りか、<br />
大変わかりやすくなっています。</p>

<p>赤いシートも付いて、判断のキモや、重要語句も確認できます！</p>

<p>◆◆「大項目」別の傾向をつかもう◆◆<br />
本書は、3回分の過去問題（第1回・第1回追試・第2回）を、<br />
「大項目※」と「複合事例」（複数科目にまたがる事例問題）に<br />
分類して収録しています。<br />
※本書では、出題基準の大項目を1～24章として示しています。</p>
<p>各章（大項目）では、さらに中項目別に問題を整理しています。<br />
国家試験では、どのテーマでどのような問題が出題されたのか、<br />
自分がどこにつまづくか等をまずは把握することが重要です！</p>

<p>◆◆実際の試験を解いてみる！◆◆<br />
巻末には、直近の2020年12月試験「第3回」を、<br />
問題番号どおりに通しで収録。<br />
本番さながら解いてみてください。</p><br/>]]></description></item><item><title>心理教科書 公認心理師 要点ブック＋一問一答 第2版</title><author>公認心理師試験対策研究会,</author><link>http://www.shoeisha.co.jp/book/detail/9784798167374</link><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 00:00:00 +0900</pubDate><description><![CDATA[<h3>大好評の要点ブック<br />
「ペンギン赤本」<br />
最新情報を反映して改訂します！</h3>

<p>大変幅広い「公認心理師」の学習範囲から、<br />
最低限おさえておきたいポイントを<br />
効率的に学習できるよう<br />
「要点ブック」と「一問一答」を<br />
1冊にまとめた本です。</p>

<p>本書は、出題基準、ブループリント、そして<br />
4回分の試験（第1回、第1回追試、第2回、第3回）を<br />
徹底分析しています！</p>

<p>知識の整理に、直前対策に、<br />
一発合格を狙う方の必携書です！！</p>

<p>●本書の特徴<br />
・出題基準と同じ、24章で構成！<br />
・1テーマを2～4ページに整理！<br />
（サクサク読めて、見やすくわかりやすい）<br />
・赤シートを使って、重要箇所の暗記にも！<br />
・巻末に（試験に出る）公認心理師法を掲載！</p><br/>]]></description></item><item><title>北斎のデザイン  冨嶽三十六景から北斎漫画までデザイン視点で読み解く北斎の至宝</title><author>戸田 吉彦,</author><link>http://www.shoeisha.co.jp/book/detail/9784798167626</link><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 00:00:00 +0900</pubDate><description><![CDATA[<h3>デザインは北斎に学べ。</h3>
<p>現代において北斎の人気は衰えるどころか、<br />
ますます大きくなるばかりです。</p> 
<p>なぜ、ここまで北斎が人気なのか。そして<br />
なぜ、時代を経ても変わらない魅力が北斎作品にあるのか。<br />
本書では、その魅力の一つとして、<br />
北斎作品にあるデザイン性の高さに注目しました。</p> 
<p>日本美術史における葛飾北斎は幾度となく語られてきましたし、<br />
その研究も膨大なものがありますが、<br />
本書ではあえて、日本美術史における北斎ではなく、<br />
現代のビジュアル・デザインの観点から北斎作品をみていきます。</p>
<p>一読して、モダン・デザインや近現代絵画との共通点までみてとれ、<br />
きっと新しい北斎を発見することができるはずです。</p> 
<p>
第1章　構図<br />
第2章　色彩<br />
第3章　意匠<br />
第4章　カメラ・アイ<br />
第5章　季節と人間<br />
第6章　幾何学的形態<br />
第7章　線の魅力</p> 
<br/>]]></description></item><item><title>ILLUSTRATION MAKING ＆ VISUAL BOOK しらこ</title><author>しらこ,</author><link>http://www.shoeisha.co.jp/book/detail/9784798168111</link><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 00:00:00 +0900</pubDate><description><![CDATA[<h3>いま大注目のイラストレーター、しらこ。<br />
初めての作品集がついに刊行！メイキング解説&スケッチも公開。</h3>

<p>人気作家をフィーチャーする<br />
「ILLUSTRATION MAKING ＆ VISUAL BOOK」シリーズ。<br />
今回は人気イラストレーター「しらこ」が登場。</p>

<p>美しい空間の色彩構成で叙情的な余韻のある作風で、<br />
2019年に全米で最も売れた小説『ザリガニの鳴くところ』日本版の装画や、<br />
重松清『ひこばえ』、FF14のトライアルパッケージ、<br />
ユアネスやTOMOOの楽曲イラストを担当するなど活躍が目覚ましい作家です。</p>

<p>いわゆる主線なしイラストで、塗りで構成される作品のため、<br />
その制作過程（メイキング解説）も見どころ。</p>

<p>本書では、厳選したアートワークを多数掲載するのはもちろん、<br />
描き下ろしイラストのメイキング解説やインタビュー、<br />
秘蔵のラフスケッチを1冊に凝縮しました。</p>

<p>ファンはもちろん、人気イラストレーターの秘密に迫って<br />
絵を上達させたいという方にも、ぜひ手に取っていただきたい1冊です。</p>
<br/>]]></description></item><item><title>ソフトウェア品質を高める開発者テスト  アジャイル時代の実践的・効率的なテストのやり方</title><author>高橋 寿一,</author><link>http://www.shoeisha.co.jp/book/detail/9784798165035</link><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 00:00:00 +0900</pubDate><description><![CDATA[<h3>ソフトウェア上流品質を上げまくって、<br />
バグだらけ・死ぬほど働くのをやめませんか？</h3>

<p>テスト界の第一人者、高橋寿一氏執筆の<br />
ロングセラー『知識ゼロから学ぶソフトウェアテスト』の続編が登場！<br />
今回のテーマは「開発者テスト」です。</p>

<p>本書では、アプリ・システム開発において、バグを減らすために<br />
開発者が行うべきテスト（開発者テスト）についてわかりやすく解説します。</p>

<p>開発者テストを実施するために知っておくべき概念・手法や、<br />
○単体テスト<br />
○リファクタリング<br />
○アジャイル開発での品質担保<br />
○テストの自動化<br />
などについて、実例を出しながら解説していきます。</p>

<p>品質コンサルタントとして長年培ってきた筆者の経験をもとにした、<br />
現場で必須の手法＋学術的根拠のエッセンスを詰め込んだ一冊です。</p><br/>]]></description></item><item><title>働く人の疲れをリセットする 快眠アイデア大全  誰にでも効く光×体温×脳のアプローチ</title><author>菅原 洋平,</author><link>http://www.shoeisha.co.jp/book/detail/9784798166407</link><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 00:00:00 +0900</pubDate><description><![CDATA[<h3>自分に合う方法が見つかる快眠アイデア集</h3>

<p>働き方が多様化する中で、睡眠に悩みを持っている方も多いようです。<br />
寝不足に陥ると、記憶力や学習能力が下がるため、<br />
日々のパフォーマンスが下がったり、<br />
さらには認知症のリスクも高まります。</p>

<p>本書は、あらゆる睡眠の悩みを解決するためのTips集です。<br />
「早く起きれない」「疲れているのに眠れない」「夜中に目が覚めてしまう」といった、<br />
多くの人が抱える悩みを解決するための行動をまとめました。</p>

<p>多くの悩みは、基本的に「光」「体温」「脳」を<br />
キーワードとする行動をとっていくと解決できます。<br />
カーテンを開けて光を浴びる、食事の順番を変えるなど、実践しやすい方法を集め、<br />
作業療法士である菅原洋平氏が脳科学と臨床に基づいて解説しています。<br />
各節に悩みを記載しているので、共感できて気になるところから読めます。</p>

<p>【アイデア例】<br />
・ホットタオルで首を温める<br />
・前日に「何時に起きる」と3回唱えて眠る自己覚醒法<br />
・入浴後にひざ下に冷温水を交互に3回かける<br />
・カフェインレスで歯ぎしりを防ぐ<br />
・香りで眠りスイッチを入れる<br />
・夜の間食は皿に盛りつける<br />
・寝ている赤ちゃんを抱っこして窓際に行く<br />
・飲み会前にはコップ1杯の水を飲む</p>

<p>【目次】<br />
1章　ビジネスパーソンの睡眠のきほん<br />
2章　「早く起きて行動したい」を解決する 起床アイデア<br />
3章　「疲れているのに眠れない」を解決する 入眠アイデア<br />
4章　「夜中にハッと目覚める」を解決する 熟睡アイデア<br />
5章　「昼間に眠くなる」を解決する 眠気撃退アイデア<br />
6章　「夜勤や育児などによる不規則な生活」を解決する 時間調整アイデア<br />
7章　「場所が変わると眠れない・起きられない」を解決する 環境づくりアイデア<br />
8章　「パフォーマンスが下がる」を解決する 快眠アイデア<br />
9章　成果を見える化する睡眠記録のつけ方</p>
<br/>]]></description></item><item><title>安全衛生教科書 超スピード合格！衛生管理者 第1種+第2種 テキスト＆問題集 第3版</title><author>立石 周志,</author><link>http://www.shoeisha.co.jp/book/detail/9784798168821</link><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 00:00:00 +0900</pubDate><description><![CDATA[<h3>暗記も問題演習も、この一冊で完結！<br />
合格への最短パスポート！！</h3>

<p>衛生管理者試験の出題範囲は膨大ですが、<br />
出題パターンがある程度、限られているという特徴があります。</p>

<p>そのため、100点をめざすのではなく、よく出る箇所に絞って勉強することで、<br />
最短距離で合格を手にすることが可能な試験なのです。</p>

<p>本書では、暗記箇所は合格に必要な最小限に絞りつつ、<br />
よく出る出題パターンを理解できるように、掲載問題を厳選しています。<br />
また、模擬試験問題は、安心の2回分を準備しました。</P>

<p>本書で一緒に、超スピード合格をめざしましょう！</p>

<p>■徹底した試験分析で導き出された最小限の解説で、らくらく暗記！<br />
■よく出る出題パターンが把握できる厳選 過去問題・章末問題。<br />
■模擬試験は安心の2回分。本番前の総仕上げも十分！<br />
■巻末の「重要キーワード集」で試験直前の知識確認もバッチリ！</p>

<p>本書は、第1種、第2種どちらも最短で合格できるよう、<br />
試験に出るところをガッチリ押さえたテキスト＆問題集です。<br />
試験には一定の出題パターンがありますが、このパターン分析をしっかり行って<br />
合格に必要な要点をまとめています。<br />
また、項目ごとに過去問題を、章末には練習問題を掲載しており、<br />
繰り返し問題を解くことで、頻出パターンに自然と慣れることができます。</p>

<p>巻末には重要キーワード集も掲載。<br />
赤シート付きで、本書を穴埋め問題集としても使えます！</p><br/>]]></description></item><item><title>キャリア教科書 国家資格キャリアコンサルタント学科試験 テキスト＆問題集 第2版</title><author>原田 政樹,</author><link>http://www.shoeisha.co.jp/book/detail/9784798169897</link><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 00:00:00 +0900</pubDate><description><![CDATA[<h3>大人気サイト「みん合☆」の書籍版<br />
大好評につき早くも第2版登場!<br />
令和2年度公表の新試験範囲に完全対応!</h3>

<p>【本書について】<br />
月間30万PVを超える人気受験サイト「みんなで合格☆キャリアコンサルタント試験」<br />（通称みん合☆）の書籍版が大好評につき、早くも第2版の登場です。</p>
<p>人気サイトの管理人だからこそわかる「受かるコツ」が満載！豊富な図表やイラストを<br />交えて解説しているので、初心者でも無理なく学習することができます。</p>
<p>また、テキストだけでなく、問題も満載。各章末には「一問一答」、巻末には「模擬試験」を<br />掲載しており、問題を解きながら理解を深めることができます。</p>
<p>テキスト＆問題集の機能を備えている本書は、1冊で合格したい人に最適です！</p>
<p>
※本書は国家検定キャリアコンサルティング技能検定の2級学科試験の<br />
対策書としてもご利用いただけます。</p>


<p>【本書の特徴】<br />
（1）人気サイトの管理人ならではの合格の秘訣が満載！<br />
（2）過去問を徹底分析！頻出ポイント「だけ」をバッチリ解説！<br />
（3）図表やイラストが豊富で、初学者でも無理なく学習できる!<br />
（4）便利な赤シート付き！いつでもどこでも勉強できる！<br />
（5）テキストだけでなく問題も充実。試験対策はこの1冊でOK！</p>

<p>【キャリアコンサルタント試験について】<br />
キャリアコンサルタント試験は、2016年に国家資格化されました。<br />
キャリアコンサルタントは、公的機関や大学で就職支援員として活躍したり、<br />
企業での社員のキャリア相談といった仕事の受注にも活用できます。</p>
<p>試験範囲には、キャリアに関する理論やカウンセリング技法、キャリアに関する制度など、<br />
実務に役立つ知識が学べるため、人材業界の方や、企業の人事担当者にも有用な試験です。</p>

<p>【目次】<br />
・試験情報<br />
・学科試験対策の学習法<br />
・キャリアコンサルタント試験に関するQ&A<br />
第1章　キャリアコンサルティングの社会的意義<br />
第2章　キャリアコンサルティングを行うために必要な知識<br />
第3章　キャリアコンサルティングを行うために必要な技能<br />
第4章　キャリアコンサルタントの倫理と行動<br />
第5章　模擬問題（1回分）</p>
<br/>]]></description></item><item><title>子どもに迷惑をかけない・かけられない！ 60代からの介護・お金・暮らし</title><author>太田 差惠子,</author><link>http://www.shoeisha.co.jp/book/detail/9784798166612</link><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 00:00:00 +0900</pubDate><description><![CDATA[<h3>入院・介護・老後資金・住まう場・<br />
配偶者亡き後・相続・葬儀・お墓……<br />
「いざという時」のために備えておきたいこと</h3>

<p>入院や介護、相続などで「子どもに迷惑をかけたくない」というシニアは多いですが、<br />
そのためには、元気なうちからの準備が必要です。</p>
<p>人生100年時代の「長い老後」を安心して暮らすために、<br />
シニア世代が知っておくべき・やっておくべきことを、<br />
具体的な事例を交えながらわかりやすく解説します。</p>
<p>「子どもに迷惑をかけられたくない」というシニアの本音にも応える1冊です。</p>

<p>■目次（抜粋）
<p>第1章●入院<br />
・ある日突然、道で倒れたら？<br />
・「身元保証」を子に頼れない、頼りたくない…<br />
・配偶者の緊急入院！家事は？付き添いは？<br />
・完治していないのに退院、どうしよう!? <br />
・退院後の世話を巡って子どもたちが喧嘩！</p>
<p>第2章●お金<br />
・今後の暮らしにかけられるお金は？<br />
・自宅を貸して老人ホームの月々費用にあてたい<br />
・子と同居したら医療費や介護費用が高額に？<br />
・子から「孫の教育資金援助」を頼まれた<br />
・子どもが離婚して、養育費の保証人を頼まれた</p>
<p>第3章●介護<br />
・子どもには「世話にならない」と言ってたけど…<br />
・ヘルパーさんに「ついで」を頼んだら断られた…<br />
・「仲の良い子」と「折り合いの悪い子」がいる<br />
・子が介護のために「仕事を辞める」と言っている<br />
・トイレ介助、入浴介助が必要になったら誰に頼む？</p>
<p>第4章●配偶者の死<br />
・配偶者が亡くなり「一人暮らし」を実感<br />
・配偶者の遺品整理で子どもと喧嘩に…<br />
・「心配だから」と無職の子が住み着いた<br />
・夫の死後は、夫の親族とかかわりたくない！<br />
・再婚を考えているけど、子の反応が心配…</p>
<p>第5章●住まう場<br />
・老後の田舎移住、海外移住はアリ？<br />
・事故も心配だけど、免許の返納はまだ…<br />
・子からの同居の申し出を断ったけれど…<br />
・子どもが施設入居を強硬にすすめてくる<br />
・入居した高齢者施設が倒産してしまった!?<br />
・年金額が少なくても入れる施設はある？</p>
<p>第6章●最期の準備<br />
・「延命措置」について家族で意見が対立<br />
・死後の手続きに必要な書類が見つからない！<br />
・家族に見せたくないものを整理したい<br />
・子どもがやたらと「断捨離して」と言ってくる…<br />
・管理が大変なお墓、自分たちの代でどうにかしたい</p><br/>]]></description></item><item><title>動かして学ぶ！Laravel開発入門 </title><author>山崎 大助,</author><link>http://www.shoeisha.co.jp/book/detail/9784798168654</link><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 00:00:00 +0900</pubDate><description><![CDATA[<h3>デジタルハリウッド・ジーズアカデミー人気講師直伝！<br />
PHPの人気フレームワークLaravel（ララベル）で<br />
Webアプリ開発に挑戦しよう！</h3>

<p>【本書の概要】<br />
デジタルハリウッド・ジーズアカデミーなどでLaravel講座をもつ著者が、多くの受講生の声を反映して執筆したLaravelの入門書です。<br />
サンプル作りを通して、LaravelによるWebアプリの設計・作成の基本、ルーティング、リエクスト処理、ビュー、認証、ページネーション、モデルのリレーション、ファイルアップロードの基本などを一通り学ぶことができます。</p>

<p>【Laravelとは】<br />
LaravelはMicrosoftの.NETの開発に関わっていたTaylor Otwell氏によって開発され、<br />
PHPの世界で最も人気のあるフレームワークの1つです。</p>

<p>【本書の開発環境について】<br />
本書の開発環境はAWS Cloud9を利用しています。<br />
WindowsもしくはmacOSでLaravelの環境を作ろうとすると、環境構築に1、2時間を要してしまうことがかなりあります。<br />
その点、ブラウザだけで開発できるAWS Cloud9を利用すれば、開発環境を手軽に設定できるため非常に効率よく学習することができます。</p>

<p>【Laravelのバージョン】<br />
Laravel 6.x（LTS）</p>

<p>【読者対象】<br />
LaravelによるWebアプリ開発初心者</p>

<p>【本書のゴール】<br />
本書を読み終わった後、基本的なLaravelの利用方法を習得できることを目的としています。</p>

<p>【著者プロフィール】<br />
山崎大助（やまざき・だいすけ）
ジーズアカデミー学校長。デジタルハリウッド大学大学院 教授。<br />
専門はフロントエンド、Webアプリケーション。<br />
2013年 全世界で9人しかいないMicrosoft MVP（Bing Maps Development）の1人として受賞、<br />
現在もMicrosoft MVP（Developer Technologies）を受賞している。<br />
著書に『レスポンシブWebデザイン「超」実践デザイン集中講義』、<br />
『jQueryレッスンブック jQuery2.X/1.X対応』がある。<br />
公開しているWebサービスに『LaravelDB.com』『BingMaps GO!』がある。</p><br/>]]></description></item><item><title>This is Lean  「リソース」にとらわれずチームを変える新時代のリーン・マネジメント</title><author>二クラス・モーディグ,パール・オールストローム,前田 俊幸,小俣 剛貴,長谷川 圭,前田 俊幸,小俣 剛貴,</author><link>http://www.shoeisha.co.jp/book/detail/9784798169514</link><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 00:00:00 +0900</pubDate><description><![CDATA[<h3>組織・チームを真の効率化へと<br />
導くにはどうすればよいか？</h3>

<p>全14か国で翻訳された世界的ベストセラー、待望の邦訳！</p>>

<p>本書では「フロー効率」という画期的な視点を導入することで、<br />
組織とチームを圧倒的に「リーン」にする方法を紹介している。</p>

<p>多くの経営者やマネジメントがリーンのことを<br />
コスト削減だと考えているが、それは誤っている。</p>

<p>顧客志向になることが、リーンの本筋であり、<br />
真の効率化へと至る結論である。</p>

<p>デジタルトランスフォーメーションに代表されるような<br />
組織・チームの効率化が求められる中、<br />
本書はその王道を歩む方法を提示している。</p>

<p>とくに<br />
・新規事業開発担当者<br />
・既存事業を立て直したいマネージャー<br />
・DX担当者<br />
・スタートアップのリーダー<br />
・組織の新陳代謝を促したい経営者<br />
にとっては組織で実践できるリーンのエッセンスが<br />
凝縮された、目から鱗の必読の一冊。</p>

<p>【目次】<br />
プロローグ　五〇〇倍のスピード<br />
第一章　リソース重視から顧客重視へ<br />
第二章　フロー効率を左右するプロセス<br />
第三章　プロセスにフローをもたらす要素<br />
第四章　効率性のパラドックス<br />
第五章　むかしむかし……トヨタは顧客重視を通じてどのようにナンバーワンになることができたのか<br />
第六章　荒ぶる西へようこそ……君のことはリーンと呼ぼう<br />
第七章　リーンではないもの<br />
第八章　効率性のマトリックス<br />
第九章　これがリーンだ！<br />
第一〇章　リーンオペレーション戦略の実現<br />
第一一章　あなたはリーン？釣り方を学ぼう！<br />
エピローグ　無駄のない装いを！</p><br/>]]></description></item><item><title>ルナヘヴンリィの大人のかぎ針編みアクセサリー  はじめてでも作りやすいモチーフ20</title><author>Lunarheavenly 中里 華奈,</author><link>http://www.shoeisha.co.jp/book/detail/9784798167442</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 00:00:00 +0900</pubDate><description><![CDATA[<h3>大人気レース編み作家Lunarheavenly（ルナヘヴンリィ）が作る、<br />
繊細で美しいレース編みの花と植物</h3>

<p>♯80という縫い糸のような極細のレース糸で<br />
花や植物をモチーフにした作品を生み出している<br />
Lunarheavenly（ルナヘヴンリィ）。</p>

<p>編んだ後に細部まで丁寧に着色された、<br />
色彩豊かな作品を発表してきました。<br />
この本では、着色の手間なしで、<br />
1色の糸で編む作品を提案します。</p>

<p>黒・白・エクリュ（生成）の糸で編まれた花と植物は、<br />
モノトーンで大人っぽく、<br />
実際に身に着けやすいものばかり。<br />
日常の服装に合わせやすいアクセサリーが作れます。</p>

<p>編み方の種類ごとに4つの花を選び、<br />
プロセスを細かく写真付きで掲載。<br />
太い糸で編んだ作品も掲載し、<br />
初めての方でもチャレンジしやすいよう、<br />
作り方をわかりやすく解説します。</p>

<p>新作も多数掲載した、ファン必携の1冊です。<br />
細やかで美しい花と植物の世界が楽しめます。</p>

<p>〈この本で作る花〉<br />
1.忘れな草<br />
2.パンジー<br />
3.アネモネ<br />
4.バラ<br />
5.タンポポ<br />
6.桜<br />
7.ユリ<br />
8.アナベル<br />
9.ポインセチア<br />
10.クリスマスローズ<br />
11.月下美人<br />
12.シロツメクサ<br />
13.金木犀<br />
14.レモン<br />
15.ユーカリ<br />
16.紅葉<br />
17.ラベンダー<br />
18.アイビー<br />
19.ローズマリー<br />
20.すずらん</p>

<p>〈担当編集からのメッセージ〉<br />
植物標本のように精巧で美しい<br />
Lunarheavenlyの作品。<br />
極細の♯80の糸で編むのはハードルが高いですが、<br />
♯20など太めの糸から始めてみましょう。<br />
本の制作中、私もいくつか作品を作ってみました。<br />
アクセサリーに仕立てても、<br />
そのまま飾っても楽しめます。</p>

<p>〈著者紹介〉<br />
Lunarheavenly　中里 華奈<br />
レース編み作家。2009年にLunarheavenlyを<br />
立ち上げ、個展を中心に活動。<br />
著書に『かぎ針で編むルナヘヴンリィの小さなお花のアクセサリー』<br />
（河出書房新社）などがある。</p><br/>]]></description></item><item><title>オラクル認定資格教科書 Javaプログラマ Gold SE11 スピードマスター問題集（試験番号1Z0-816）</title><author>日本サード・パーティ株式会社,</author><link>http://www.shoeisha.co.jp/book/detail/9784798162010</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0900</pubDate><description><![CDATA[<h3>実績ある「Java問題集」で、最高峰SE11 Goldを制覇！</h3>

<p>日本オラクルが主催する「Javaプログラマ試験」の最上位資格「Gold」の<br />
最新バージョン「SE11」に対応した問題集の決定版！<br />
豊富な問題と2回分の模擬試験が収録されたこの1冊で合格する力が身につく！</p>

<p>●本書の特長<br />
【1.Java試験対策の第一人者の書き下ろし】<br />
数多くの受講生を教えた経験のあるベテラン講師陣が書いた良問ぞろいの問題集。</p>

<p>【2.豊富な問題】<br />
ここだけは押さえておきたい「分野別の問題」＋本番さながらの「模擬試験」（2回分！）を収録。<br />
※模擬試験のうち1回分はWebダウンロードPDF</p>

<p>【3.詳しい解説】<br />
問題を解きながら学習できるよう、1問ずつ詳しく解説。</p>

<p>【4.手を動かしながら学習できる】<br />
本書に出てくるサンプルコードはすべてWebダウンロードで提供。<br />
動作を確認しながら学習を進められる。</p>

<p>●こんな方におすすめ<br />
・問題をたくさん解きながら学習を進めたい方<br />
・良問に触れて効率よく学習したい方<br />
・模擬試験で本番さながらの腕試しをしたい方</p>

<p> ●Javaプログラマ試験とは<br />
オラクル社が主催・認定する、Javaの知識とスキルを測る試験です。<br />
Javaプログラマ試験には、下記の3つのレベルがあります。<br />
・Bronze（言語を初めて学ぶプログラマ向け）<br />
・Silver（初級プログラマ向け）<br />
・Gold（中上級プログラマ向け）</p>

<p>試験はJavaのバージョンに合わせていくつかあり、<br />
「Java SE 11 」は2019年から始まった新しい試験です<br />
（SE 11より前はSE8で、SE9、SE10は存在しません）。</p>

<p>●Gold試験（Oracle Certified Java Programmer, Gold SE 11）について<br />
「設計者の意図を正しく理解して独力で機能実装が行える中上級者向け資格」です。<br />
Javaアプリケーション開発に必要とされる汎用的なプログラミング知識と、<br />
設計者の意図を正しく理解して独力で機能実装が行える能力が評価されます。<br />
Gold SE 11認定資格を取得するためには、Silver SE 11資格を有していることが必要です。<br />
試験の詳細については、日本オラクルの資格のページを参照してください。</p>
<br/>]]></description></item><item><title>科学的に正しい認知症予防講義</title><author>浦上 克哉,田中 留奈,</author><link>http://www.shoeisha.co.jp/book/detail/9784798167947</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0900</pubDate><description><![CDATA[<h3>最高峰の医学論文で判明！<br />
認知症になる人を4割減らせる「確かな予防法」を紹介します</h3>

<p>◎科学的根拠がしっかりした認知症予防法に取り組みたい人におすすめ<br />
◎難聴や社会的孤立、頭部外傷など、<br />
 発症の40％に関与する12個の認知症リスク因子を取り除くための<br />
 生活習慣のコツをわかりやすく解説<br />
◎認知症リスク因子をまとめて対策できる「とっとり方式認知症予防プログラム」<br />
 に基づいた、運動・知的活動・コミュニケーションのポイントを紹介<br />
◎ウィズコロナ時代の認知症予防のコツも紹介！<br />
★あなたの認知症リスクがわかるチェックシート付き！</p>

<p>2025年には「高齢者の5人に1人（約750万人）が認知症」という時代が<br />
やってきます。そのような中で、さまざまな認知症予防法がテレビや雑誌などで<br />
日々、紹介されています。</p>

<p>しかしながら、そうした情報は玉石混交であり、<br />
科学的信頼性（エビデンスレベル）が低いものも少なくありません。</p>

<p>本書では、認知症予防の第一人者（日本認知症予防学会 理事長）が、<br />
現時点で、科学的に最も理にかなった認知症予防法と、<br />
その実践方法を講義形式でわかりやすく紹介していきます。</p>

<p>■科学的に正しい認知症予防法とは？<br />
科学的根拠が最も高いとされるメタアナリシスという方法で<br />
認知症の発症に関わるリスク因子を調べた論文が、<br />
2020年に最も権威のある医学誌である『Lancet』に掲載されました。（※1）</p>
<p>本書では、この論文に基づいて12個のリスク因子の説明と、<br />
その撃退法について紹介していきます。</p>

<p>■「とっとり方式認知症予防プログラム」とは？<br />
鳥取県と日本財団の共同プロジェクトのもとで、<br />
著者らの検討委員会が開発した認知症予防プログラムです。<br />
MCI（軽度認知障害）の方に対する認知機能改善効果が<br />
科学的に証明されています。（※2）<br />
鳥取県内をはじめとした複数の自治体の認知症予防教室で導入されています。</p>

<p>※1 Lancet. 2020 ; 396（10248） : 413-446.<br />
※2 Ann Clin Transl Neurol. 2020 ; 7(3) : 318-328.</p><br/>]]></description></item><item><title>プロダクトマネジメントのすべて  事業戦略・IT開発・UXデザイン・マーケティングからチーム・組織運営まで</title><author>及川 卓也,曽根原 春樹,小城 久美子,</author><link>http://www.shoeisha.co.jp/book/detail/9784798166391</link><pubDate>Wed, 03 Mar 2021 00:00:00 +0900</pubDate><description><![CDATA[<h3>世界水準のプロダクトマネージャーの叡智は<br />
この1冊で完璧に得られる</h3>

<p>Google、Microsoft、SmartNewsなどのプロダクト、<br />
BtoCおよびBtoB領域で国内のみならずグローバル展開に<br />
携わってきた百戦錬磨の著者陣が<br />
日本とシリコンバレーのあらゆる知見を詰め込み書き上げた、<br />
プロダクトマネジメントの決定版。</p>

<p>あらゆるモノがIT化する現代では、<br />
プロダクトの成功を抜きに、ビジネスを語ることはできない。</p>

<p>事業戦略、IT開発、UXデザイン、マーケティング、<br />
カスタマーサクセス、セキュリティ、知的財産、組織運営……。<br />
何をどこまでおさえればいいのか？<br />
本書はその海図となって、ビジネスを成功に導く。</p>

<p>プロダクトマネジメントに欠かせない<br />
知識、スキル、方法論、マインドセットを網羅しているため<br />
●新事業・新サービス開発<br />
●既存事業テコ入れ<br />
●DX<br />
●起業<br />
●スタートアップ<br />
にかかわるすべてのマネージャー、エンジニア、デザイナーにとっては<br />
必読の完全保存版である。</p>

<p>
【目次概要】<br />
PartⅠ　プロダクトの成功<br />
PartⅡ　プロダクトを育てる<br />
PartⅢ　ステークホルダーをまとめ、プロダクトチームを率いる<br />
PartⅣ　プロダクトの置かれた状況を理解する<br />
PartⅤ　プロダクトマネージャーと組織の成長<br />
PartⅥ　プロダクトマネージャーに必要な基礎知識</p>
<br/>]]></description></item><item><title>暮らしの図鑑 文房具  16人の手帳・ノート・文具の楽しみ×女子の新定番100×基礎知識</title><author>WHW!,高木 芳紀,</author><link>http://www.shoeisha.co.jp/book/detail/9784798169293</link><pubDate>Wed, 03 Mar 2021 00:00:00 +0900</pubDate><description><![CDATA[<h3>文房具の新しい楽しみに出会える本</h3>

<p>私たちの暮らしを形作る、さまざまなモノやコト。<br />
自分らしい選択をして、豊かな暮らしを送りたいと<br />
考える方に向けた「暮らしの図鑑」シリーズ。</p>

<p>シリーズ9冊目のテーマは「文房具」です。<br />
ノートや手帳、ペンにスタンプ。私たちの暮らしに<br />
欠かせない存在である文房具。でも知っているようで<br />
知らないことが多かったり、なんとなく手元にあるもの<br />
を使っている…という人もまだまだ多いかもしれません。</p>

<p>本書は、そんな文房具初心者さんなら新しい楽しみを<br />
発見できること間違いなしの大人女子のための文房具図鑑です。</p>

<p>1章では、人気イラストレーターさんやハンドレタリング作家さん、<br />
ノートや手帳を楽しみつくしている文具女子のみなさん、<br />
深い深い文具収集の世界を楽しむコレクターの方々に、<br />
その楽しみ方や工夫をお聞きしました。</p>

<p>コラム章では、知っているようで知らない文房具や紙、<br />
印刷・製本の基礎知識に加え、今をときめく、ガラスペンや<br />
箔押しアイテムの製造現場をレポートする工場見学をお届け。</p>

<p>2章では文具女子のみなさんと夜な夜なZOOM会議で選定した<br />
「女子文具の新定番」を100アイテムご紹介。<br />
最近の流行アイテムでありながら、今後も長く愛されるであろう<br />
かわいい子たちを集めて、素敵な写真におさめました。<br />
あなたのお気に入りがきっと見つかります。</p>

<p>書籍全体の監修には、文房具屋さん大賞の審査員長でもある<br />
株式会社ノウトの高木芳紀さんをむかえ、深い文房具の世界の<br />
道案内をしていただきました。</p>
<p>またイラストレーターには、人気の手描き作家チョークボーイさん<br />
率いる手描き集団WHW！を起用。グラフィカルな紙面をお楽しみください。</p>

<p>◆担当編集より◆<br />
弊社はいきなり完全リモートワークが導入され、<br />なし崩し的に自宅仕事がスタート。<br />
会社から持ってきた事務用品を使っているけど、愛着を持てない。<br />
フリーアドレスのオフィスに出社するたび<br />なぜか行方不明になるペンやコード類。<br />
文房具やノート、手帳の整理もできておらず、<br />
机も頭の中もだんだん散らかってきて……。<br />
そんなとき本書を担当して、手帳の楽しい使い方に目覚め<br />
お気に入りの書きやすいペンやポーチもゲット！（自腹）<br />
なんだかいろいろうまく楽しめそう！仕事もきっと<br />
うまくいく……はず！そんな気になれる1冊です！（41歳女子）</p>
<br/>]]></description></item><item><title>技術士教科書 技術士 第一次試験問題集 基礎・適性科目パーフェクト 2021年版</title><author>堀 与志男,</author><link>http://www.shoeisha.co.jp/book/detail/9784798169699</link><pubDate>Wed, 03 Mar 2021 00:00:00 +0900</pubDate><description><![CDATA[<h3>圧倒的な過去問数！全15回分の過去問題が解ける！<br />
この1冊で合格ラインを最短、最速、一発クリア！</h3>

<p>技術士第一次試験は「過去問題を解けば合格できる」傾向が強く、<br />
頻出問題を解けるようにしておくことが重要です。</p>

<p>本書は技術士第一次試験3科目のうち、「基礎科目」「適性科目」に対応し、<br />
「平成19年度～令和2年度」までの計15回分の過去問題を提供します。</p>

<p>（書籍本体への収録は平成26年度～令和2年度の7回分。<br />
平成19年度～平成25年度の7回分および令和元年度再試験は<br />
Webからのダウンロード提供※）。</p>

<p>また、近年の出題傾向をしっかり分析して作成した予想模試も、<br />
読者専用サイトからダウンロードできます（※）。</p>

<p>【本書の上手な使い方と特長】<br />
（1）問題を解く前に、「出題傾向と対策」をよく読みましょう。<br />
（2）問題と解答が1年分ずつセットになった、使いやすい構成です。<br />
（3）「15年分」の過去問題を提供しています。どんどん解いていきましょう。<br />
（4）試験直前には予想問題で知識の確認ができます。力試しに最適です。</p>

<p>【本書の対象読者】<br />
・はじめて技術士第一次試験に挑戦する方<br />
・効率的な学習方法を知りたい方<br />
・過去問題をたくさん解いて合格力をつけたい方<br />
※ダウンロード期限：2022年4月30日</p>

<p>【目次】<br />
試験ガイド<br />
基礎・適正科目の出題傾向と対策</p>

<p>令和2年度技術士第一次試験<br />
基礎科目 試験問題<br />
適性科目 試験問題<br />
解答・解説</p>


<p>令和元年度技術士第一次試験<br />
基礎科目 試験問題<br />
適性科目 試験問題<br />
解答・解説</p>

<p>平成30年度技術士第一次試験<br />
基礎科目 試験問題<br />
適性科目 試験問題<br />
解答・解説</p>

<p>平成29年度技術士第一次試験<br />
基礎科目 試験問題<br />
適性科目 試験問題<br />
解答・解説</p>

<p>平成28年度技術士第一次試験<br />
基礎科目 試験問題<br />
適性科目 試験問題<br />
解答・解説</p>

<p>平成27年度技術士第一次試験<br />
基礎科目 試験問題<br />
適性科目 試験問題<br />
解答・解説</p>

<p>平成26年度技術士第一次試験<br />
基礎科目 試験問題<br />
適性科目 試験問題<br />
解答・解説</p>
<br/>]]></description></item><item><title>情報処理教科書 出るとこだけ！情報セキュリティマネジメント テキスト＆問題集 2021年版</title><author>橋本 祐史,</author><link>http://www.shoeisha.co.jp/book/detail/9784798168692</link><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 00:00:00 +0900</pubDate><description><![CDATA[<h3>初心者でも挫折しない学習書。入門から合格までていねいに導きます。<br />
令和2年度から導入された「CBT試験」の解説付き！</h3>

<p>【こんな方へおすすめ！】<br />
・とにかく合格したい人<br />
・時間がないので、パパッと効率よく学習したい人<br />
・他の学習書を難しいと感じた人</p>

<p>【本書をおすすめする理由】<br />
（1）「初心者が挫折しない本」をコンセプトにした入門書<br />
「知ってて当然」の表現をなくし、初心者にとって難解な専門用語を、<br />
ていねいに、やさしく説明。</p>

<p>（2）合格に必要な、最低限の知識のみに絞り、効率よく学習できる<br />
過去問題の分析により「出るとこ、出ないとこ」を見極め、<br />
合格のために過不足のない「出るとこだけ」を掲載。</p>

<p>（3）「読めばわかる」という方法では、通用しない午後問題の長文対策<br />
「読んでもわからない」長文問題への対策法を、序章・過去問題の解説に収録。</p>

<p>（4）CBT試験について詳しく解説<br />
令和2年度から新たに導入されたCBT試験（コンピュータで行う試験）の<br />
申込みや受験時の注意点・便利な機能を説明。<br />
これで初めてのCBT試験も怖くない！</p>

<p>（5）著者は、情報処理技術者試験の試験対策の専門家<br />
プロだから分かる「初心者が分からなくなるポイント」を補うために、<br />
似て非なる用語の違いも明示。納得しながら学習できる。</p>

<p>（6）暗記学習に便利な赤いシート付き<br />
色文字を隠しながら読めるので、重要用語をスイスイ暗記できる。</p>

<p>（7）全過去問題の解説付き※ これ1冊で過去問題集としても使える<br />
午前問題の解説では、3段階の難易度アイコンを掲載。<br />
復習すべき問題と無視してよい難問・悪問とを区別でき、効率よく学習できる。<br />
過去問題の解説では、おちいりやすい罠（ワナ）とその対策法も詳しく説明。得点力が身に付く。</p>

<p>※WebダウンロードのPDFファイルを含む<br />
　平成28年春期～平成30年春期、平成31年春期～令和元年秋期はWebダウンロード、<br />
　平成30年秋期は書籍に掲載。<br />
　2021年7月までに公表された問題については、その解説もWebサイトに公開予定。<br />
※PDFのダウンロード期限は、2022年3月末です。</p><br/>]]></description></item><item><title>簿記教科書 パブロフ流でみんな合格 日商簿記3級 総仕上げ問題集 2021年度版</title><author>よせだ あつこ,</author><link>http://www.shoeisha.co.jp/book/detail/9784798168432</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0900</pubDate><description><![CDATA[<h3>この本なら【紙試験】も【ネット試験】も安心!!<br />
2021年度の新試験に完全対応<br />
はじめてのネット試験もバッチリ練習できる！</h3>

<p>＜購入特典＞<br />
ネット試験（CBT方式）が、<br />
パブロフ簿記のウェブサイトから体験できます！<br />
～操作感が本番の試験によく似ていると大好評です！<br />
●スマホ、パソコンの両方に対応<br />
●時間、問題数、タイマー機能など本試験と同じ<br />
●採点のほか解答と解説が表示され復習もできる（本試験では合否のみの表示）<br />
●「パブロフ流シリーズ」全6冊それぞれ違う問題が解けてオトク</p>

<p>＜新試験向けの解答のコツもバッチリ紹介！＞<br />
2021年度試験から制限時間60分に短縮され、<br />
出題形式や配点も変更されます。<br />
試験時間が短くなりましたが問題量が多いので、<br />
これまでの試験よりスピードが必要になります。<br />
本書では新試験向けの解答のコツもしっかり解説しています！<br />
●60分の模擬問題3回分を掲載<br />
●時間を計って解くことで本番の感覚を身につけることができる！</p>

<p>＜省略なし、とっても詳しい解説！＞<br />
「下書き」を全問掲載しています！<br />
本書では、問題を解くとき「自分でどのように手を動かせばいいか」を<br />
明確にしている点が最大の特徴です。<br />
問題をミスなく効率的に解いている人がどのような
「下書き」を書いているかを知り、<br />
自分も同じ「下書き」を書くことができるようになれば、<br />
合格がグッと近づきます。</p>

<p>【こんな人にオススメ】<br />
●テキストを読み終わり、試験レベルの問題を解きたい<br />
●分野別に出題パターンを漏れなく勉強したい<br />
●講師や合格者の効率的な解き方を知りたい<br />
●苦手な分野だけ集中的に学習したい</p>

<p>【本書の特徴】<br />
◆過去60回分の本試験を分析！◆<br />
掲載している問題は、過去60回分の試験問題を分析し、<br />
出題される可能性の高いパターンを網羅しました。<br />

<p>◆基礎から丁寧に解説！◆<br />
ブログで多くの質問に答えている著者ならではの視点から、<br />
独学の人がつまずきやすい勘定記入の問題や財務諸表の問題についても、<br />
誰でも再現できる解き方が書いてあります。</p>

<p>【ブログで質問を受付け】<br />
著者のブログでは、本書に関する内容の質問を受け付けています。<br />
著者がやさしく回答しますので、独学でも安心です！</p><br/>]]></description></item><item><title>簿記教科書 パブロフ流でみんな合格 日商簿記2級 商業簿記 総仕上げ問題集 2021年度版</title><author>よせだ あつこ,</author><link>http://www.shoeisha.co.jp/book/detail/9784798168449</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0900</pubDate><description><![CDATA[<h3>この本なら【紙試験】も【ネット試験】も安心!!<br />
2021年度の新試験に完全対応<br />
はじめてのネット試験もバッチリ練習できる！</h3>

<p>＜購入特典＞<br />
ネット試験（CBT方式）が、<br />
パブロフ簿記のウェブサイトから体験できます！<br />
～操作感が本番の試験によく似ていると大好評です！<br />
●スマホ、パソコンの両方に対応<br />
●時間、問題数、タイマー機能など本試験と同じ<br />
●採点のほか解答と解説が表示され復習もできる（本試験では合否のみの表示）<br />
●「パブロフ流シリーズ」全6冊それぞれ違う問題が解けてオトク</p>

<p>＜新試験向けの解答のコツもバッチリ紹介！＞<br />
2021年度試験から制限時間90分に短縮され、<br />
出題形式や配点も変更されます。<br />
試験時間が短くなりましたが問題量が多いので、<br />
これまでの試験よりスピードが必要になります。<br />
本書では新試験向けの解答のコツもしっかり解説しています！<br />
●90分の模擬問題（商業+工業）2回分を掲載<br />
●時間を計って解くことで本番の感覚を身につけることができる！</p>

<p>＜省略なし、とっても詳しい解説！＞<br />
「下書き」を全問掲載しています！<br />
本書では、問題を解くとき「自分でどのように手を動かせばいいか」を<br />
明確にしている点が最大の特徴です。<br />
問題をミスなく効率的に解いている人がどのような
「下書き」を書いているかを知り、<br />
自分も同じ「下書き」を書くことができるようになれば、<br />
合格がグッと近づきます。</p>

<p>【こんな人にオススメ】<br />
●テキストを読み終わり、試験レベルの問題を解きたい<br />
●分野別に出題パターンを漏れなく勉強したい<br />
●講師や合格者の効率的な解き方を知りたい<br />
●苦手な分野だけ集中的に学習したい</p>

<p>【本書の特徴】<br />
◆過去60回分の本試験を分析！◆<br />
掲載している問題は、過去60回分の試験問題を分析し、<br />
出題される可能性の高いパターンを網羅しました。<br />

<p>◆基礎から丁寧に解説！◆<br />
ブログで多くの質問に答えている著者ならではの視点から、<br />
独学の人がつまずきやすい有価証券の総合問題や財務諸表、連結会計についても、<br />
誰でも再現できる解き方が書いてあります。</p>

<p>【ブログで質問を受付け】<br />
著者のブログでは、本書に関する内容の質問を受け付けています。<br />
著者がやさしく回答しますので、独学でも安心です！</p><br/>]]></description></item></channel></rss>
